+++
title = "创建联邦命名空间"
description = "在联邦集群下创建新的联邦命名空间。"
weight = 10
+++

在指定的项目关联的联邦集群下，创建联邦命名空间。

新的联邦命名空间将使用联邦集群成员的资源（内存、CPU 等），每个联邦集群成员下会创建同名的命名空间。


**前提条件**

当前项目关联了联邦集群。


**操作步骤**

1. 登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **项目管理** ，打开项目管理页面。

1. 单击待创建命名空间的 ***项目名称***，进入项目详情页面。

2. 在左侧导航栏中单击 **联邦命名空间** 选项，进入联邦命名空间列表页面。

3. 单击 **创建联邦命名空间** 按钮，进入 **创建联邦命名空间** 页面。

4. 参见以下参数说明，配置联邦命名空间的 **基本信息**。

	* **联邦集群**：在项目关联的集群中，选择一个要创建联邦命名空间的联邦集群。
	
	* **名称** ：输入命名空间名称，名称的固定前缀为项目名称。支持输入 `a-z` 、`0-9`、`-`，并且以 `a-z`、`0-9` 开头或结尾。

	* **（非必填）显示名称**：输入联邦命名空间的显示名称。	
	
5. 在 **资源配置** 区域，配置联邦命名空间的 **资源配额**（ResourceQuota）和 **容器限额**（LimitRange）。

	* **资源配额**：通过单击集群名称切换联邦成员集群，并分别为联邦成员集群下的联邦命名空间，配置 CPU（核）、内存（Gi）、存储（Gi）、Pod（个）和 PVC 数（个）。创建容器实例时，将依据请求值，请求占用相关的计算或存储资源配额。
	
		**说明**：
		联邦命名空间的资源配额，是联邦集群项目配额的一部分。对于某一种资源，可设置的最高配额为在项目中的未使用的资源配额，如果任意一种资源的可使用量为 0，将无法继续创建命名空间，请联系平台管理员。
		
	* **容器限额**：通过设置容器限额，可以控制在当前命名空间下创建的容器的 **CPU/内存** 大小。单一容器的 CPU、内存大小必须在默认值和最大值之间。

		**说明**：设置容器限额后，在该命名空间下创建应用或工作负载时，容器的 **资源限制** 默认为命名空间的 **默认值**，重新设置的值不可大于命名空间的 `最大值`。
	
		* **默认值**：单一容器可以使用的资源（CPU、内存）下限。<br>在该命名空间下创建某一工作负载时，未特别指定容器大小的限制值（limits，界面显示为 **资源限制**），那么将使用所在命名空间的 **默认值**。
	
		* **最大值**：单一容器可使用的资源（CPU、内存）上限。<br>在该命名空间下创建某一工作负载时，容器大小的限制值（limits，界面显示为 **资源限制**），界面输入时不可超过所在命名空间的 **最大值**。<br>**注意**：如果通过 YAML 编排文件设置了大于该 **最大值** 的值，工作负载将创建失败。
	
8. 单击 **创建** 按钮。<br>命名空间创建成功后，会进入联邦命名空间的详情页面。
